﻿# Дипломная работа к курсу [PHP/SQL: back-end разработка и базы данных](http://netology.ru/programs/php-sql) **Группа PHP-19**

[Ссылка на исходное задание](https://netology-university.bitbucket.io/php/graduate-work/faq/)

[Описание системы](https://docs.google.com/document/d/1Tu0yk1W-28ZT3a2KNJq-vwOWGwDhQeHj2h-34mie5gc/edit?usp=sharing)

[Демонстрация работы](https://lemoi-php19-diplom.herokuapp.com/)

### Инструкция по установке

* Убедиться что установлены PHP, Composer и MySQL
* Загрузить и развернуть данный проект (после загрузки и распаковки архива выполнить в командной строке в папке проекта "composer install")
* Настроить параметры подключения к базе данных в файле web/config.php
* Выполнить экспорт схемы базы данных из файла web/faq.sql (если пропустить этап, при запуске проекта будет автоматически загружена схема с тестовыми данным из файла web/faq_data.sql)
* Точкой входа выступает файл web/index.php

### Списки основных необходимых страниц по результатам анализа задания

Для любого пользователя (не авторизованного)

- Страница со списком категорий, вопросов по категориям и ответов к ним, возможность добавить новый вопрос к любой категории, возможность авторизоваться. В форме отображаются только вопросы с ответами. Расширенная навигация для авторизованного пользователя (возможность перехода к списку админов, списку тем, списку вопросов без ответа.
- Страница добавления нового вопроса. Поля: имя, е-мейл, категория, вопрос

Для авторизованного пользователя (администратора)

- Страница со списком всех админов. Команды добавления нового, удаления, изменения пароля.
- Страница со списком тем. На форме необходима информация сколько всего вопросов в теме, сколько опубликовано, сколько вопросов без ответов. Команды добавления темы, удаления (также должны быть удалены все вопросы по ней), изменения наименования, переход к списку вопросов к теме
- Страница со списком вопросов к выбранной теме, по каждому вопросу видно всю информацию (описание, дату создания, автора, статус). Необходимы команды: удаления вопроса, скрытия вопроса, публикация скрытого вопроса, открытие формы редактирования вопроса
- Страница со списком всех вопросов без ответа по всем темам в порядке их добавления. Команды: редактирование вопроса и удаление. Стоит объединить с предыдущей формой (добавить элементы для сортировки по дате (возрастанию/убыванию), вопросу, категории, и отборы по категории, автору, е-мейл)
- Страница редактирования вопроса. Необходима возможность редактирования автора, текста ответа и вопроса, категории (перемещение вопроса в другую тему), сохранения изменений, удаления вопроса.

### Итого реализовано

* Панель навигации. Команды перехода: список опубликованных вопросов с ответами, добавление нового вопроса, авторизация, список админов, список тем, список вопросов для редактирования.
* Форма авторизации. Поля логин, пароль. Действие: войти. Если для указанных логина и пароля существует запись в БД считаем пользователя авторизованным и открываем ему доступ к расширенной навигации и переходим на главную страницу. Если записи в БД не существует, сообщаем что логин или пароль введены не верно и остаемся в той же форме.
* Форма со списком тем, необходима общая информация по вопросам в теме (общее количество, без ответов, опубликованных), добавления, изменения и удаления темы, переход к форме со списком вопросов для редактирования (с установкой отбора по теме). Команды: добавления темы, удаления темы, изменения темы, переход к списку вопросов темы.
* Форма добавления темы. Поле: Наименование. Команда: сохранить.
* Форма редактирования темы. Изменения наименования, сохранение изменений, удаление темы (также должны быть удалены все вопросы в ней)
* Форма со списком администраторов. Команды: добавление нового, изменение, удаление.
* Форма добавления нового администратора. Поля: Логин, пароль. Команды: сохранение.
* Форма редактирования администратора. Изменение логина, пароля, сохранение изменений, удаление.
* Форма со списком вопросов. Список всех вопросов со всеми полями. Элементы для отбора (по категории) и сортировки (по дате). Для каждой строки вопроса команды: изменение, удаление, публикация/скрытие (доступны если для вопроса есть ответ).
* Форма добавления нового вопроса (для пользователя). Поля: Имя и email автора вопроса, текст вопроса, категория (список существующих категорий).
* Форма редактирования вопроса (для админа). Поля: имя и email автора вопроса, текст вопроса, категория, текст ответа, дата создания (не доступна для изменения), скрыт ли вопрос. Команды: сохранение изменений, удаление вопроса.
* Форма со списком опубликованных вопросов (доступный для всех). Вопросы имеющие ответы, разбитые по группировкам и не скрытые администраторами.
* Улучшить оформление для админской части (использован стиль единый с основной страницей вопросов)
* Логирование действий с БД администратора (доп.задание, выполняется на уровне контроллеров) 
* Блокировка вопросов по ключевым словам (доп.задание, добавлена таблица ключевых слов, дополнен интерфейс для работы с ними).

### Что еще предстоит сделать

* Реализовать телеграм-бота для создания вопросов (доп.задание)